Janus Terras wõttnud Tomas Tikko käest üks noor oinas lambid karrata; juhtus agga õnnetus et hunt osel Terrasse karja tulli, mitto lammast ärra murdis ning nende ulkas ka Tikko oina. Tikk nüüd nõuab 2 r h. kahjo tassumist ehk üks wönn.
Moistetud: Nenda kuji kahjo ilma Terrasse süita sündis, ia kahjo nisuggune mis igga ühhele wõib peale langeda, siis maksab Terras Tikkole 1 r. h. kahjo tassumist: Wõnno wõi io selle pärrast assemele mõista, et süggise aeal lambid ei sa osta, sest igga üks on nii palio järrele iättnud kui ülle talwe jouab piddada. 
